今年母親節檔期，多家連鎖百貨女裝業績在幾年低檔後重拾買氣，頻頻引進新品牌。 太平洋SOGO百貨表示，今年母親節檔期在買千送百下，成長達4成；日前並在女裝樓層再引進日系新品牌UCHINO進駐，以質感舒適的紗布為特色，單價為中高價位。 台茂則宣布7月將正式啟動大規模改裝計畫，投入新台幣3億元，占賣場總面積1/3、約4000坪的面積進行改裝，擴大女性服飾占比也是改裝重點。 台茂說，將引進的品牌包日本31 Sons de mode、西班牙Desigual、韓國SUI與日系少女裝MAJESTICLEGON/on the couch、日本22 OCTOBRE及義大利MissSixty/KOCCA、日系少女LOWRYS FARM、earth music ＆ecology、one way/Bye Bye等品牌；ZARA（包含嬰童系列）今年11月也將進駐。1。